［Netflix 自家動畫］日本沉沒2020

冇人開post?

睇緊

2020年東京奧林匹克之後的日本突然發生大地震，武藤一家人試圖逃離東京，但整個日本列島都面臨著沉沒的危機...

CAST
武藤歩：上田麗奈
武藤剛：村中知
武藤マリ：佐々木優子
武藤航一郎：てらそままさき
古賀春生：吉野裕行
三浦七海：森なな子
カイト：小野賢章
疋田国夫：佐々木梅治

STAFF
原作：小松左京『日本沈没』
監督：湯浅政明
シリーズディレクター：許平康
脚本：吉高寿男
音楽：牛尾憲輔
キャラクターデザイン：和田直也
色彩設計：橋本賢
撮影監督：久野利和
音響監督：木村絵理子
編集：廣瀬清志
アニメーション制作：サイエンスSARU
製作：“JAPAN SINKS：2020”Project Partners

睇左五集
好似唔係好掂

原來出左

太美國動畫風

唔記得原版係點樣
湯淺係咪好中二田徑妹,惡魔人都特登加落去

都係devilman嗰隻style

啲角色死既方式
真係奇怪

我係笑出聲
Cult片咁

係咪好鳩
係嘅我直接pass

湯淺搞乜

Yes

俾番devilman個湯淺我哋好冇

睇緊好悶，個女好黑人憎

一次過出哂都幾正
睇左第一集唔錯嘅

試吓睇埋落去

本來有興趣，見你地既評價麻麻，諗緊睇唔睇好

湯浅政明 + 牛尾憲輔

睇到個老豆個下我呆撚左 唔撚係咁撚快掛

東京地震8.0兩姐弟好睇好撚多 第二集打後完全不能接受

有無人睇完可以講下值唔值得睇

唔值

日本真係沉沒緊

其實都唔錯嘅 學到好多野 同石紀元一樣

未睇
湯淺都咁多人負皮好少見

中段開始想學walking dead咁
但其實觀眾想睇嘅係個日本點崩壞法
畫風差都算，但中段開始講嘅嘢9唔搭8

死法真係唔知想點
唔係有刀仔架咩
阿媽做咩落去玩水

套野係真心差...

成套基本上係冇反派
一開始睇覺得人設好怪，互助互愛到一個唔合理嘅地步
睇到最尾我先至明
我諗佢本身諗住食住奧運條水宣傳大和民旅精神
整體嚟講佢係日本嘅propaganda

講返套動畫
可能我本身expect似望月峰太朗龍頭、又或者係原著日本沉沒咁
講人性殘酷、為生存不擇手段，就算mild極都有東京地震8.0咁
點知前完全講守望相助，所以個落差令我開頭嗰幾集好返感

但係後半我真係有俾佢感動到
特別係師兄、Kite嗰兩段同個結尾

佢夾硬加咗句對白話冇刀仔
我心諗冇刀仔都仲有好多工具可以用
再唔係你喺架船到，大把野可以用嚟自製工具，佢地又唔係好趕時間

有冇人反而覺得
係專登唔描述 究竟災難有幾慘烈
脫離災難嘅慘情
對於唔同角色嘅離去 亦都冇太加以煽情
反而係淡淡一筆劃過

有好多場面都有種荒謬而且違和嘅感覺
呢個我都唔係好get到

btw 睇過日本沉沒嘅漫畫版 初時仲以為佢呢套係另一個世界觀 點知原來田所 同小野寺都存在 不過新呢個小野寺咁老嘅

如果可以長啲描述得仔細啲 可以做長篇動畫

垃圾 可以唔洗晒時間

睇到第3集
睇到r晒頭 硬係覺得成套野好有違和感
唔知想表達啲乜？
同埋個女好撚黑人憎 睇到反撚晒白眼
畫風都好唔掂

原著係一部好大日本主意同質疑外國嘅小説
用以前果套擺喺依套作品其實好夾硬
唔係日本人完全冇共嗚我諗應該好正常
呢套真係唔明點解可以做得咁差

10/10 ign

幾時出返套日本以外沉沒2020

lm睇咗兩集

套野咁設定
菲律賓台灣應該都崩潰咗

成家人都幾古怪

死完老豆d反應都幾平淡

無乜張力，明明第一集幾好有啲緊張既感覺，點知第二集起就越黎越差
死左老豆之後反應勁平淡，七海死左仲多感情過老豆
仲有啲BGM搞到好出戲

真人電影來講，當年有套「日本以外完全沉沒」比較好笑

好難好得過東京地震8.0

我都想睇呢套

啲人嘅情感係好奇怪，成日嗰頭好唔開心/好擔心，轉個頭就好快平復番。又影合照有剩

睇睇下會覺得有陣cult味，唔知係特登定點

其實係咪因為要政治正確所以個老母係菲裔人？

睇到第4集棄咗

有冇發現每影一張相就有一個人死

睇左兩集 頂唔順了

個女煩膠黎

第三集開始唔想睇

以前有套東京地震8.0

見到個題材咁正諗住睇 點知評語一面倒
咁我pass了

差評

3/10

音樂係大貫妙子

第一集睇完以為應該會唔錯，結果越睇越對路，之後每集一分鐘快鏡睇完，除左結局用多幾分鐘。編劇真係冚家鏟黎，該死唔洗病，角色死得好撚蠢，中段邪教直頭無聊，結局無異議。

呢套好睇

睇晒了總結幾句我個人既感想 非專業

雖然劇情都係想講返末世有可能發生既事
但感覺都唔係幾貼近現實
一來係角色情感到
明明死左咁多人 上一秒仲喊緊
下一秒又變返有講有笑 好快抽離
加上啲角色為死而死咁 死得有啲on9
開頭老豆同七海都講得過去
但愈後邊啲死因就愈無厘頭
個個都正義撚上身 然後送頭
睇到中段都唔明套野想表達啲乜
正係不停睇人死
最後去到臨近大結局先知道套劇既訊息
樓上講得岩 日本人睇應該會有feel啲
（Rap個段幾好）
不過劇情同畫風都係要執下
個人覺得背景音樂都怪怪地唔係幾夾

成套野好撚奇怪

後面rap果段我幾鐘意，雖然件事有啲無厘頭

一架船拉唔斷一條禁細既繩 係咩玩法
一係你畫粗d

佢可以改名叫 日本每集都會死人 2020

最報係唔係除咗女主死清光

佢細佬，風箏，同埋潛水佬都冇事

佢細佬成日突然講英文，搞到好做作同好怪

悶L到當年俾高登仔叫「日本沉悶」

屌你，睇睇吓又邪教又盛想點

啱啱睇到 笑撚到仆街

好好笑

個聖地又唔知做乜尻

任食任住仲有得開p

後期冇錢整 手腳畫勁核突 線條好草，偵數又低

仲有最後個集 畫到成個大山婆咁 三尖八角

垃圾黎

成套野似日本奧運廣告

第6集之後飛住睇

睇到第三集頂唔順

好似係中國陸沉快D先喎

世界大麻工場
點都得啦
只要＄仲有用

睇trailer已經覺Devilman咁
外掛佬一樣樣
女主又係跑手 兼容卡咁
又係加rap

仲以為係帆高救返陽菜搞到日本沉咗

真等我仲期望有同樣質素

好伏，睇咗幾集，啲野全部都好唔make sense
捉住個人電佢自己唔會電親，跳咗落水之後啲相機完全無事，啲電話電用極都有唔知好無睇埋佢

下次見到呢堆staff整的動畫可以blacklist
伏到仲衰過大山婆

後悔花時間睇晒十集...
成套根本唔make sense

認真想問下，點解地震架飛機都會一齊震埋
同埋佢老母點樣避到個海嘯？

空氣傳播到震動好似係

架機應該俾海底火山啲煙噴到
但佢老母咁都避到海嘯就真係鳩

劇情好撚on9

可以飛哂成個宏觀世界

最重要既就skip撚左

完全冇講個政府點開始崩潰瓦解

其他人地震後就憑空消失咁

細節位又係on9到爆

總結：好撚悶可以一睇

但唔好哂時間睇

睇到第三集，劇情同轉折位好怪
同埋中間啲感情位好似cut咗咁
女主好撚煩

睇到第二集
畫風唔慣
用個d 英文好鬼怪

個message 係咩

一影相就嚇一嚇

睇完
除咗個老豆好似嚟搞笑、邪教村個part
仲有個結局好似賣緊廣告之外
我覺得短短地用嚟kill time都唔係太差ge

愈後D畫愈崩

本身對呢套野好有期望 以為會有東京地震8.0帶俾我既感動
點解可以咁樣描寫....